（求協助解答）有人話成個示威活動變咗質

有淺黃問我
好似同當時反送中理念變咗
依家好似尋仇咁打黑警同黑社會
冇晒和平示威遊行
又話影響經濟
第時整冧咗，升唔返點算
會好多人搵唔到嘢做

本人口才差
唔知點反駁佢
唔想佢由淺黃變淺藍
我最多只答到佢因為林奠唔理和平示威
啲示威者先迫於無奈升級行動
迫林奠面對社會依家發生嘅一連串問題
其他唔知點答
求協助

佢有咁既諗法已經係淺藍
你以為佢淺黃啫

我身邊好多黃絲朋友都係咁諗
佢哋依然係屌柒政府
依然堅持五大訴求

不過就覺得啲勇武行動已經失晒控
佢哋唔會出黎當面屌
但亦唔想再行出黎
覺得次次都俾班衝衝子擺上台丶用黎做掩護

冧咗升唔番點算
唔整既話遲啲係一直跌

經濟下行係因為中美貿易戰拖累, 係反送中開始前已經下滑緊
你叫佢聽琴晚細良 聽晒3段

政府冇回應訴求
黑警+黑社會唔單止阻撓示威活動
仲濫用暴力

正想講，又係嗰啲我支持示威，不過太激進，搞到民生就唔好，最緊要對準政權。屌那星，相對黑警施暴，我哋個激進之有。同埋我真係想問，林鄭係邊尻個，依個臭閪憑乜一個人面對一班拋頭顱，灑熱血嘅抗爭者嘅訴求？

>冇晒和平示威遊行
和唔和平,係警察決定的,雨傘時警察唔干預佔路,未和平了兩個幾月,而且警方一再出反對通知,點和平示威遊行?一台麻雀三缺一行出來搵腳就非法喎

>影響經濟
本地零售無跌,股市睇外圍多,最重要是送中未死直,全世界依然會擔心投資香港

>升唔返點算
件事了結唔到就一定升唔返,但個決定權係林鄭或/及中共到

所以跟本依一種「黃絲」一路都係消費緊勇武派。我唔係分化，但所論不割蓆，唔係得個講字。

我就唔信睇咗咁多日狗打人會咁諗 當人傻鳩？

所謂不割蓆，唔係人哋欠左你，冇人有義務毫無底線地支持你
任何人都會有條底線，呢樣野都唔明白嘅話，咁你係完全唔明白乜嘢叫做人性

人哋唔明點解你次次都要衝

唔明點解你次次都要磨爛蓆

人地更加唔同意你走去玩火

呢啲嘢，前綫自己都冇一套論述，甚至連登嘅人都說服唔到，唔好話街外人啦

好好道理
Thanks

係咁玩分化架呢隻p牌
其他post既取態都係咁
不過認真，你覺得日日返工嗰堆會留意咁多咩

我都明人係有情緒
手足有事
當然燥
但好似有啲人唔明點解要搞尋日返工嘅人
又話幾個圍一個返工嘅人

我放工會一直留意返香港發生咩事
有時睇唔到直播唔緊要
可以睇返新聞
但總有啲人只睇表面
唔識分析啲人點解要不斷升級示威

如果佢話，唔搞事咪唔會有反對通知書
你可以話
班狗明知會多人都淨係俾個細既地方集會
逼d人行晒出馬路
搞到變佔路
唔知係咪有心既

依個狗擺到明玩嘢
隨時一個遊行有超過一百萬人
佢就整個集會公園仔俾你
遊行路線又偏遠又短
明眼人一睇就知
依個易解釋

收工睇Facebook都見到掛

好簡單 六月衝既人 衝完換咗個壽終正寢返黎就諗和平乜乜乜 當人Condom？
問題一直都出係當權者到 不如反問返佢唔衝唔留可以做啲咩？ 佢想我地做啲咩去令政府面對？
其他問題樓上解答咗

唔係變質
要諗原因點解今晚打狗同打黑社會

1.打黑社會
因為佢地出手先，自衛，無需多言

2. 打狗
政府拎狗做肉盾，狗警黑合作，濫用暴力
同佢地打左咁多日，掉埋汽油彈都無警察受傷

如果唔係講緊班淨係講打死班廢青既藍絲
喺中產游離派眼中
香港係斯斯文文講道理既地方
可以用對話/談判/投票去解決問題
而事實亦都應該如此
但係現實係香港依家已經唔講道理
而呢班中產追唔上

而另一班就係受到當年港英管治同埋中共壓逼
因而被教育成認為政治係黑暗
佢地唔會理亦唔想理政治野
莫講思考云云
所以見到tvb d野第一時間係好反感

利申：純粹睇到家人長輩朋友既取態
小弟成家都激進
想搵件淺黃都冇

又係簡單二元化
人哋而家唔係原則上反對勇武呀
人哋係覺得你為勇武而勇武
為衝而衝呀

每次衝，都要出師有名呀

支持你衝過一次，就代表次次都要支持呀？

你當人係乜嘢？ 一百蚊任做呀？

好似依家真係冇咩公佈過黑警受傷
見親都係示威者頭破血流

因為黑警同黑社會打壓咪還擊
咁簡單

你望新彊 下一個就係你

你就好
成家同一陣線
仲要激進派
成間屋只係得我明班示威者點解咁激進

7月 攻入立法會：五大訴求 缺一不可

今日 ：死警犬 死全家 狂射催淚彈 我屌你老母

的確好多嘢變左

一句說話收對方皮

只可以話正苦想將警黑合作令件事變晒

公民的「反對權」就是指「公民不服從」，雖可能涉及違法的行為，卻是出於對「社會良知及正義」等公共利益的重視而不得已所採用的一種手段，是少數人出於對法律的尊重和表現的一種喚起多數人認同的非常手段。

是在試過其它手段都無效之後才採取的正式請願

和平示威有無用大家有眼見
點解勇武會升級？ 就係之前d行動都未逼使到政府回應啊

勇武停止升級，唔好俾警方挑釁，主要遊擊hit and run
要搞到警方每日記者會都講廢話，盡快開民間記者會

和理非全面進場轉玩法，唔塞地鐵唔塞路，機場見

坐係冷氣房打幾隻字既你同啲覺得人衝既人有啲咩要承擔？
難聽啲講戰講勇武衝俾人拉係佢地
經濟個面 中國同美國本身都打緊
中國輸緊 香港先愈緊要愈好

琴日開拖係班狗玩野在先
第一炮出現係班狗鳩拉天水圍抗議黑裙絲打在先
嗰班人有冇衝呀
一出就拉
俄羅斯定北韓呀
再講，之前放煙花拉到人未呀
勇武失控論點黎
班狗就係犯眾憎
唔好忘記班狗都係政府一部份黎
雖然我同意打後應該去返政府機關
(邊個先有用自己諗)
但係唔好忘記每場戰役都係實戰經驗
唔打卒就打boss係不切實際

你咁樣分，咁泛民都係淺藍啦

覺得衝有問題既人

咁佢係咪咁樣就唔支持前線
要離開場運動

你只要搵幾條片警察/白衫人，無差別打市民、亂射催淚彈，就已經好有說服力。

林奠成功用黑警做盾
繼續攻擊黑警林奠愈開心

唔好動不動就話人係冷氣啦
好多人，之前次次行動都有出嚟
612同我一齊食催淚彈㗎
根本就係你地連自己人都說服唔到
日日係連登圍爐有撚用咩

人哋咪就係見到你哋咁戇居，咁大犧牲，唔忍心公開割蓆囉
但改變唔到人哋心底對呢啲冒進嘅行動不以為言囉

要首先明白運動嘅本質，本質唔係反送中咁簡單。點解要反送中係因為香港人對中央無信任無好感。中國共產黨以國安為先，人民係為次（8964, 2015年拘捕維權律師事件etc)。如果送中條例係一個民主國家提出根本無人會咁恐懼。當你朋友驚經濟一瀉不反，問佢想返大陸住定係香港住，大陸經濟節節上昇但民權不斷下退，你朋友要係經濟同民權選一佢會點揀。宜家運動係升溫，因為大家開始越來越睇得清中國共產主義應用係香港社會上。林鄭每次出嚟都係企係警隊一邊保護隊既專嚴，强調國旗既重要性等等，呢d都係放國家為先既中國共產主義。所以質係無變，“質” 其實係中國共產vs民主。變緊既係人民既情緒同去喚醒政府既方法。

大把人已經走咗，係你地自己唔覺啫
我要講個好多次，以前我屋企人加加埋埋10幾個人參加遊行
而家都已經全部嚇怕晒，得返我一個

你可以講，自從由721開始，所有人都要歸邊，中間都只係捨棄良知。

勇武過激，有佢地自身既背景，無論人鬼與否，但的確如果無武勇或唔團結，昨晚北角和荃灣應該好多人血淺當場。

你可問下淺黃fans，你地既心，是不恥勇武多啲，定覺得政府無錯？一切都係有雞定蛋先既問題。

我係和你飛，亦係癈中，我知勇武佢地做得過火，但大家都係想贏，仲要係贏個人渣政府，所以我唔會割席，亦不會妥協個人渣政府，就係因為我地班和你飛諗唔到更好既方法令政府跪低，小朋友才要上街冒險，我有責任。

在公司仍聽到指責示威者阻返工放工呀點點點。。證明有啲人係你做乜佢都係垃圾，佢地只會跟自己條水平線行，世界有啲波動就會話人地阻住佢，前線果班，真係好唔值得為佢地獻頭。

我只希望過左尋晚，大家一定要重拾冷靜的心，去用一些贏多點民心的方法去對付班人渣政府和其團隊。

咁叫佢地返大陸住囉
仲係唔明依家香港係咩處境

咁係咩事令到衣家變質？ 元朗事件呀

sorry，我語氣重咗，我唔係想話大家要無底線支持，只不過我覺得不割蓆唔應該係一觸碰到自己嘅底線就割啫。

佢想
但我想說服佢
多一個朋友總好過多一個敵人

林奠真係大魔頭
用埋依啲招最可恥

咁唔該佢割蓆之後返大陸住
返大陸共享大中華榮耀
幫唔到手仲係到講風涼話
今次場運動失敗左都係大家一齊死

警黑勾結 打壓和平示威
連儂牆衝突 執法不公

之前國際評級都話示威已經係香港僅餘的制衡力量
連示威都無埋 香港無希望

真心
感覺依次示威行動係最後一次
贏就有得第時繼續遊行示威表達訴求
輸就真係咩都冇
已經見唔到出路